<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>864</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240919</DateId>
			<NewsItemId>864</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240919:864:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240919T094118+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240919T094118+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Jungfraubahnen streben zwölf Monate Hochsaison an</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04015000"/><Subject FormalName="04016048"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="3800" />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147192962">
<Property FormalName="FullName" Value="Jungfraubahn Holding AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Jungfraubahn" />

<Property FormalName="Telekurs" Value="272494" />

<Property FormalName="CHNr" Value="CH-092.3.006.230-0" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0017875789" />

<Property FormalName="Ticker" Value="JFN" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="TRN"/><Property FormalName="Subject" Value="ERN"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Zürich (awp) - Die Jungfraubahn-Gruppe will die Nebensaison stärken. "Unser Ziel ist es, mehr Gäste für die schwachen Monaten zu finden", sagte Finanzchef Christoph Seiler am Donnerstag an der Anlegerkonferenz Investora.</p>
<p/><p>Dazu versucht der Bergbahnbetreiber auf der ganzen Welt Gäste zu akquirieren, wie der Jungfraubahnen-CFO ausführt. Es gehe auch darum, die Gäste dazu zu bewegen, länger in der Jungfrau-Region zu verweilen und nicht bloss für einen Tag das Jungfraujoch zu besuchen.</p>
<p/><p>Dabei verweist Seiler auf die verschiedenen Geschäftsfelder der Gruppe: Neben dem Jungfraujoch wächst das Unternehmen derzeit auch stark bei den sogenannten "Erlebsnisbergen". Dazu kommen dem CFO zufolge die Einnahmen ausserhalb der Verkehrserträge, die das Unternehmen gerade mit internationalen Gästen in den Souvenir-Shops und der Gastronomie generiert.</p>
<p/><p>Bei den Gästen auf dem Jungfraujoch hat sich der Bahnbetreiber im ersten Halbjahr weiter von der Corona-Pandemie erholt. Von Januar bis Juni 2024 wurden 460'500 Gäste aufs Jungfraujoch befördert. Das sind knapp 10 Prozent mehr als im Vorjahr.</p>
<p/><p>Zum letzten Vor-Corona-Jahr 2019 fehlten nur noch rund 3 Prozent. Deutlich weniger Gäste als vor der Pandemie kamen dabei nach wie vor aus China und Japan. Aus den USA kamen dafür so viele Gäste wie nie zuvor.</p>
<p/><p>Einen konkreten Ausblick gibt die Gruppe jeweils nicht. CFO Seiler bestätigte lediglich früher gemacht Aussagen zum zweiten Halbjahr. Demnach rechnet die Gruppe mit einer stabilen Entwicklung.</p>
<p/><p>Unter dem Namen Jungfraubahnen besteht eine Betriebsgemeinschaft zwischen der Berner Oberland-Bahnen AG und der Jungfraubahn Gruppe (Jungfraubahn Holding AG). Das Jungfrau-Skigebiet umfasst die Pisten der Skigebiete Grindelwald-Wengen, Grindelwald-First und Mürren-Schilthorn. Kernstück ist die Jungfraubahn mit Zielpunkt Jungfraujoch.</p>
<p/><p>jl/ls</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>