<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>1880</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240918</DateId>
			<NewsItemId>1880</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240918:1880:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240918T181826+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240918T181826+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Bei Kardex stehen diverse Investitionen an</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04011009"/><Subject FormalName="04016019"/><Subject FormalName="04016030"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="8008" />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147197602">
<Property FormalName="FullName" Value="Kardex Holding AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Kardex" />

<Property FormalName="Telekurs" Value="34240" />

<Property FormalName="CHNr" Value="CH-020.3.914.448-5" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0100837282" />

<Property FormalName="Ticker" Value="KARN" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="ENG"/><Property FormalName="Subject" Value="FNG"/><Property FormalName="Subject" Value="PRD"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Zürich (awp) - Der Lagerlogistikspezialist Kardex will sich geographisch breiter abstützen und insbesondere den Umsatzanteil erhöhen, den das Unternehmen in Amerika und Asien erzielt. Dafür sind diverse Investitionen notwendig, wie CEO Jens Hardenacke am Mittwoch an der Investora ausführte.</p>
<p/><p>Die vor rund vier Jahren eröffnete Fabrik in den USA müsse deshalb in vier bis fünf Jahren erweitert werden. Zudem werde Kardex in Asien eine eigene Produktionsstätte benötigen, so Hardenacke weiter. Man sei derzeit daran, die Marktpräsenz so weit aufzubauen, dass sich das Fabrikationsvolumen dort auch lohne.</p>
<p/><p>Die Projekte dürften rund 6 Millionen Euro (Ausbau in den USA) und etwa 30 Millionen (Fabrik in Asien) kosten. Hardenacke hütete sich aber davon, vor den anwesenden Investorinnen und Investoren zu sagen, dass sich das locker durch den Free Cash Flow finanzieren liesse.</p>
<p/><p>"Wir haben zwar einen hohen Free Cash Flow, wir haben aber auch viele Ideen, was wir damit machen", sagte der Kardex-CEO und lieferte auch gleich weitere Beispiele nach, wo das Unternehmen ebenfalls Investitionsbedarf habe. Das sind zum Beispiel Marketingmassnahmen, um auch in jenen Marktsegmenten für automatisierte Läger als Anbieter wahrgenommen zu werden, wo Kardex erst seit Kurzem tätig ist.</p>
<p/><p>Hardenacke nannte aber auch Investitionen in die Entwicklung von IT-Systemen, die Stärkung des Service-Geschäftes sowie eine höhere Spezialisierung auf Branchen im Vertrieb als strategische Schritte, welche Kardex derzeit umtreiben.</p>
<p/><p>Kardex ist spezialisiert auf Lager- und Materialflusssysteme und stellt unter anderem automatische Hochregallager und Anlagen zur Abwicklung von Produktebestellungen her. Das Unternehmen mit drei Fabriken in Deutschland und einer in den USA zählt weltweit rund 2400 Mitarbeitende.</p>
<p/><p>jr/mk</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>