<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>717</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240919</DateId>
			<NewsItemId>717</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240919:717:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240919T090721+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240919T090721+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Curatis setzt auf "vielversprechende" Pipeline</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04016048"/><Subject FormalName="04002001"/><Subject FormalName="04002006"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="4410" />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147191868">
<Property FormalName="FullName" Value="Curatis Holding AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Curatis" />

<Property FormalName="CHNr" Value="	CH-550-1024576-3" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH1330780979" />

<Property FormalName="Ticker" Value="CURN" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="BTC"/><Property FormalName="Industry" Value="DRG"/><Property FormalName="Subject" Value="ERN"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Liestal (awp) - Das Biotechunternehmen Curatis Holding hat im ersten Halbjahr rote Zahlen geschrieben. Eine "vielsprechende" Medikamenten-Pipeline gegen besonders seltene Leiden soll das Unternehmen künftig aber auf die Erfolgsspur führen.</p>
<p/><p>"Wir haben einige Projekte in der Pipeline, von denen wir uns viel versprechen", sagte Curatis-Chef Roland Rutschmann am Donnerstag an der Anlegerkonferenz Investora. Grösster Hoffnungsträger sei aktuell C-PTBE-01, ein Mittel gegen eine extrem seltene Gruppe aggressiver Hirntumore bei Kindern.</p>
<p/><p>In den USA und in der EU sind dem CEO zufolge je rund 800 Patienten betroffen. Das jährliches Umsatzpotenzial für C-PTBE-01 bezifferte er auf 250 Millionen US-Dollar. Bis Ende 2025 soll eine Phase-III-Studie für das Mittel beginnen.</p>
<p/><p>Zudem hat Curatis für C-PTBE-01 jüngst einen Antrag auf den sogenannten Orphan-Drug-Status bei der US-Gesundheitsbehörde FDA eingereicht. Durch den Status wäre das Medikament in den USA sieben Jahr geschützt, wie Rutschmann ausführte. In der EU und in Japan besteht der Schutz für Orphan-Drug-Medikamente jeweils zehn Jahre.</p>
<p/><p>Weitere Hoffnungsträger in der Pipeline sind Mittel gegen schwere Kopfschmerzen, so etwa C-AM-01 gegen Migräne. Dessen jährliches Umsatzpotenzial liegt Rutschmann zufolge bei geschätzt 500 Millionen US-Dollar. Die Mittel stünden aber noch in frühen Entwicklungsstadien.</p>
<p/><h3>Zuversicht bei Finanzierung</h3>
<p/><p>Angesichts des Verlusts von 3,8 Millionen Franken im ersten Halbjahr stellt sich allerdings die Frage nach der Finanzierung der Entwicklung dieser Medikamente. "Wir sind auf Jahre hinaus gut finanziert", wiederholte Finanzchef Patrick Ramsauer frühere Aussagen. Dabei betonte er, dass der Verlust im ersten Halbjahr auf Sondereffekte aufgrund der Börsenkotierung im April zurückzuführen sei.</p>
<p/><p>Einen konkreten Ausblick will der CFO "aufgrund der Komplexität der Einmaleffekte" aber nicht geben. Das Geschäft sei jedoch "sehr stabil", sagte er. Und man könne davon ausgehen, dass auch 2025 das Geschäft und der Cashflow "stabil" bleibe.</p>
<p/><p>So ist er zuversichtlich das die Phase-III-Studie für C-PTBE-01 aus den aktuellen Barmittelbestand von 3,5 Millionen Franken finanziert werden kann. Die Entwicklung weiterer Pipeline-Produkte müssen dann über Partnerschaften finanziert werden.</p>
<p/><p>Curatis ist im April aus dem finanziell angeschlagenen Biotechunternehmen Kinarus hervorgegangen. Im Rahmen eines sogenannten Reverse Split, verbunden mit einer Kapitalherabsetzung, einer Kapitalerhöhung, der Umfirmierung sowie der Sitzverlegung nach Liestal wurde aus Kinarus die Curatis Holding.</p>
<p/><p>jl/ls</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>