<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>1251</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240919</DateId>
			<NewsItemId>1251</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240919:1251:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240919T125323+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240919T125323+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Stadler Rail schliesst keine Verträge zum Fixpreis mehr ab</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04011009"/><Subject FormalName="04016048"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="9565" />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147191533">
<Property FormalName="FullName" Value="Stadler Rail AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Stadler Rail" />

<Property FormalName="Telekurs" Value="067816" />

<Property FormalName="CHNr" Value="CH-440.3.002.481-8" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0461238864" />

<Property FormalName="Ticker" Value="SRA19" />

</Property>

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH1357852651" />

<Property FormalName="Ticker" Value="SRA24" />

</Property>

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH1357852669" />

<Property FormalName="Ticker" Value="SRA241" />

</Property>

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0002178181" />

<Property FormalName="Ticker" Value="SRAIL" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="ENG"/><Property FormalName="Subject" Value="ERN"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Zürich (awp) - Der Zugbauer Stadler Rail befindet sich seit dem Börsengang andauernd im Krisenmodus. Der Aktienkurs hat sich seit dem IPO im April 2019 um rund 40 Prozent nach unten bewegt. Firmenchef Peter Spuhler bewies aber unlängst mit dem Kauf weiterer Anteile seine Zuversicht für das Unternehmen. Eines hat er aber gelernt: Schliesse keine Verträge mehr zum Fixpreis ab.</p>
<p/><p>"Ich glaube an die Firma, ich glaube an unsere Story", sagte der VR-Präsident und Grossaktionär am Donnerstag an der Anlegerkonferenz Investora. Die mittelfristige Guidance zu senken, sei "momentan" kein Thema. "Ich bin nach wie vor überzeugt, dass wir auf die alte Flughöhe zurückkommen", sagte Spuhler.</p>
<p/><p>Die Covid-Pandemie, der russische Angriffskrieg auf die Ukraine, die folgende Schliessung des grössten Stadler-Werks in Weissrussland, Lieferkettenprobleme und eine in vielen Teilen der Welt galoppierende Inflation: Die Liste der Herausforderungen, mit denen sich die Ostschweizer seit dem Börsengang konfrontiert sahen oder immer noch sehen, ist sehr lang.</p>
<p/><p>"Seit dem IPO befinden wir uns andauernd in Krisenmodus", sagte Spuhler in der Rückschau. Für ihn sein aber wichtig: "Wie bestehen wir am Markt? Wie bestehen wir gegen die Chinesen und andere Mitbewerber wie Alstom"? Sehr gut, in der Auffassung von Spuhler. Seine Firma verfüge etwa über das beste Produktportfolio weltweit.</p>
<p/><p>Eines hat Spuhler aber gelernt: "In Zukunft schliessen wir noch Gleitpreisaufträge ab!". Aktuell sei Stadler Rail daran, einzelne Aufträge zum Fixpreis, die noch in der Vergangenheit abgeschlossen wurden, nachzuverhandeln. Angesichts der aufgelaufenen Teuerung rentieren diese sonst nicht.</p>
<p/><p>Als konkrete Beispiele nannte Spuhler Aufträge aus Spanien und Polen. In Spanien habe man einen Aufschlag von 10 Prozent gefordert und hoffe nun, dass das Parlament einem Teuerungsausgleich von rund 5 bis 6 Prozent zustimmen werde. Und in Polen habe Stadler Rail vor Gericht 100 Millionen Euro mehr verlangt. "Vielleicht bekommen wir am Ende dann 20 bis 30 Millionen mehr", sagte der Firmenchef.</p>
<p/><p>Einem Kauf des spanischen Mitbewerbers Talgo erteilte Spuhler dafür einmal mehr eine Absage. "Wir hatten das Dossier in den letzten 10 Jahren sicher 5 Mal auf dem Tisch", sagte er. Doch Talgo sei "zu teuer" und das Portfolio der Spanier passe nicht zu Stadler. "Das lohnt sich wirklich nicht für uns."</p>
<p/><p>ra/rw</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>