<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>1375</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240918</DateId>
			<NewsItemId>1375</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240918:1375:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240918T142803+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240918T142803+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Mobilezone setzt stärker auf eigene Mobilfunkabos</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04003007"/><Subject FormalName="04016030"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="6343 " />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147191940">
<Property FormalName="FullName" Value="Mobilezone Holding AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Mobilezone" />

<Property FormalName="Telekurs" Value="629512" />

<Property FormalName="CHNr" Value="CH-550.0.051.372-8" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0276837694" />

<Property FormalName="Ticker" Value="MOZN" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="TEL"/><Property FormalName="Subject" Value="PRD"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Zürich (awp) - Bei Mobilezone soll das Geschäft mit eigenen Mobilfunkpreisplänen und das Management von Geräteflotten bei Geschäftskunden weiter an Bedeutung gewinnen. Dies strich Markus Bernhard, Delegierter des Verwaltungsrates, am Mittwoch an der Investora hervor.</p>
<p/><p>"Es ist nicht so, dass das Transaktionsbusiness für uns nicht mehr wichtig wäre", sagte Bernhard an der Anlegerkonferenz in Zürich. Im Gegenteil, das klassische Geschäft von Mobilezone, bei dem der Kunde alle paar Jahre ein neues Handyabo abschliesst und Mobilezone an der entsprechenden Transaktion verdient, sei weiterhin zentral für das Unternehmen. Das Geschäft mit wiederkehrenden Umsätzen soll aber gestärkt werden.</p>
<p/><p>Wiederkehrende Umsätze erzielt Mobilezone unter anderem als Anbieter von eigenen Handyabos. Dieser so genannte Umsatz als virtueller Netzbetreiber (im Fachjargon MVNO genannt) betrug im ersten Halbjahr 36,6 Millionen Franken. Dies ist gemessen am Gesamtumsatz von 488 Millionen Franken zwar noch ein eher kleiner Betrag. Das Geschäft ist mit einem Plus von 22 Prozent im Vergleich zum Vorjahr aber stark gewachsen.</p>
<p/><p>In der Schweiz ist Mobilezone mit den Marken Talktalk und Digital Republic am Markt präsent, in Deutschland heisst die Mobilzone-Marke High. Für die Abos arbeitet Mobilezone in der Schweiz mit Sunrise und in Deutschland mit der Deutschen Telekom zusammen.</p>
<p/><p>Wiederkehrende Umsätze generiert Mobilezone aber auch mit Geschäftskunden, wo Mobilezone etwa alle Geräte eines Unternehmens managt. Auch dieses Geschäftsfeld soll laut Bernhard weiter an Bedeutung gewinnen.</p>
<p/><p>Mobilezone ist ein anbieterunabhängiger Verkäufer von Mobiltelefonen und Telekommunikationsprodukten. Das Unternehmen zählt aktuell rund 950 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Während Mobilezone in der Schweiz über 120 Läden betreibt und auch Reparaturdienstleistungen anbietet, ist das Unternehmen in Deutschland ein reiner Onlineanbieter.</p>
<p/><p>jr/jb</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>