<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15" ?>
<NewsML>
<NewsEnvelope>
	<DateAndTime>20250814T000000+0200</DateAndTime>
    <NewsService FormalName="Investora"/>
    <TransmissionID>1091</TransmissionID>
</NewsEnvelope>

<NewsItem>
	<Identification>
		<NewsIdentifier>
			<ProviderId>awp.ch</ProviderId>
			<DateId>20240918</DateId>
			<NewsItemId>1091</NewsItemId>
			<RevisionId PreviousRevision="0" Update="N">1</RevisionId>
			<PublicIdentifier>urn:newsml:awp.ch:20240918:1091:1</PublicIdentifier>
		</NewsIdentifier>
	</Identification>

	<NewsManagement>
		<NewsItemType FormalName="News"/>
		<FirstCreated>20240918T123045+0200</FirstCreated>
		<ThisRevisionCreated>20240918T123045+0200</ThisRevisionCreated>
		<Status FormalName="Usable"/>
		<Urgency FormalName="4"/>
	</NewsManagement>

	<NewsComponent>

		<NewsLines>
			<HeadLine>Investora 24: Skan profitiert vom Trend zu injizierbaren Arzneien</HeadLine>
<NewsLine><NewsLineType FormalName="ByLine"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

<NewsLine><NewsLineType FormalName="StoryType"/><NewsLineText></NewsLineText></NewsLine>

		</NewsLines>

		<AdministrativeMetadata>
			<Provider>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Provider>
			<Source>
				<Party FormalName="AWP"/>
			</Source>
		</AdministrativeMetadata>

		<DescriptiveMetadata>
			<Language FormalName="de"/>
			<Genre FormalName="Current"/>
			<SubjectCode><Subject FormalName="04016048"/></SubjectCode>
			<Location>
<!-- Country Structured -->
<Property FormalName="Country" Value="CH">
<Property FormalName="City" Value="4123" />

</Property>


      </Location>

<!-- Company Relations -->
<Property FormalName="Company" Value="-2147195814">
<Property FormalName="FullName" Value="SKAN Group AG" />

<Property FormalName="ShortName" Value="Skan" />

<Property FormalName="Telekurs" Value="135503" />

<Property FormalName="CHNr" Value="CH-035.3.030.001-8" />

<Property FormalName="Instrument">
<Property FormalName="ISIN" Value="CH0013396012" />

<Property FormalName="Ticker" Value="SKAN" />

</Property>

</Property>



<!-- relations -->
			<Property FormalName="Wire" Value="P"/><Property FormalName="Industry" Value="MDS"/><Property FormalName="Subject" Value="ERN"/>

		</DescriptiveMetadata>

		<ContentItem>
			<Format Scheme="IptcFormat" FormalName="NITF"/>
			<Characteristics>
				<Property FormalName="FormatVersion" Value="3.1"/>
			</Characteristics>
			<DataContent>
				<nitf>
					<body>
                    <body.content><p>Zürich (awp) - Die grundsätzlichen Treiber im Pharmamarkt spielen dem Isolatortechnologie-Spezialisten Skan in die Hände. Davon ist Firmenchef Thomas Huber überzeugt. "Wir leben im Jahrhundert der biotechnologischen Medikamente", sagte er am Mittwoch an der Anlegerkonferenz Investora.</p>
<p/><p>Der Trend bei den Pharmakunden gehe immer stärker Richtung "injectables". Also zu Behandlungen, die unter die Haut gespritzt werden und nicht als Tablette eingenommen werden. Und diese müssen unter strengen sterilen Bedingungen abgefüllt werden - also in Isolatoren zum Beispiel vom Marktführer Skan.</p>
<p/><p>Huber liess zudem durchblicken, dass auch Skan vom Hype rund um Medikamente gegen Fettleibigkeit profitiert. Der Rückenwird ist nicht nur direkter Natur. "Es hilft uns auch indirekt, weil alle Kapazitäten weltweit derzeit von Novo Nordisk absorbiert werden."</p>
<p/><p>Viel verspricht sich Huber zudem von der Technologie, die man sich mit einer Beteiligung von mittlerweile 90 Prozent an der Firma Aseptic Technologies ins Haus geholt hat. Die Belgier entwickelten Arzneimittel-Fläschchen aus Kunststoff, was die Kommerzialisierung neuer Medikamente ermögliche.</p>
<p/><p>Laut Huber werden in diesen sogenannten "AT-Fläschchen" heute mittlerweile sieben Arzneimittel abgefüllt, die von 6 Gesundheitsbehörden rund um den Globus 16 Zulassungen erhalten haben. Und die Entwicklungspipeline von Arzneimitteln, die für die "Vials" von Aseptic Technologies in Frage kommen, bewege sich in der Grössenordnung von 450 Wirkstoffen.</p>
<p/><p>Skan ist im Bereich Isolatortechnologie tätig. Aseptische und aseptisch-toxische Herstellprozesse für die (bio-)pharmazeutische Industrie gehören zu den Kernkompetenzen. Darüber hinaus bietet das Unternehmen seinen Kunden Prozessunterstützung, Services und Verbrauchsmaterialien an. Das Unternehmen beschäftigt rund 1400 Mitarbeitende, davon mehr als die Hälfte am Hauptsitz in Allschwil BL.</p>
<p/><p>ra/rw</p>
</body.content>
					</body>
				</nitf>
			</DataContent>
		</ContentItem>

	</NewsComponent>

</NewsItem>


</NewsML>